# Article L234-5

Les  fonctions de président ou de vice-président du tribunal administratif  de Paris, de premier vice-président d'une cour administrative d'appel et  de président d'un tribunal administratif comportant au moins cinq  chambres sont accessibles aux magistrats des tribunaux administratifs et  des cours administratives d'appel titulaires du grade de président  depuis au moins quatre ans. La première nomination dans l'une de ces fonctions est subordonnée à l'inscription sur une liste d'aptitude annuelle établie sur proposition du Conseil supérieur des tribunaux administratifs et des cours administratives d'appel.
